---
aid: 9025
zid: 33248
title: "关于临高骑兵军分类和装备的假想"
author: 百变熊猫
date: 2012-04-23 16:34:27+07:00
lastmod: 2013-06-29 09:34:00+07:00
---

百变熊猫 于 2012-4-23 16:34:27 发表了：

_本帖最后由 百变熊猫 于 2012-4-24 11:25 编辑_

关于未来，在大陆攻略的时候肯定需要建立骑兵部队，个人认为骑兵应该应该分为以下几种：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 一 游逸骑兵 轻骑兵向 无甲或者皮甲 左轮手枪一支，短马枪一只 马刀 2-3 把&nbsp;&nbsp;主要任务是战场的侦察 威力搜索 追逐溃军扩大战果 牵制敌军 以及战后的反游记作战。以骚扰作战为主，无特殊情况不承担主攻任务。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;二 踏白马队 龙骑兵向 无甲 步枪 马刀 加入轻型骑炮 及马拉机枪 骑马机动步行作战。充当机动部队存在。可以承担一定程度的攻坚任务。也可以承担一定的反游击作战任务。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;三胸甲骑兵 重骑兵&nbsp;&nbsp;钢制胸甲 钢盔&nbsp;&nbsp;骑枪 马刀 承担陷阵任务 不能独立作战。

其中&nbsp;&nbsp;在踏白马队的数量占到骑兵总数的 5-6 成 左右 游逸骑兵占到总数的 3-4 成&nbsp;&nbsp;胸甲骑兵 1 成。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;PS&nbsp; &nbsp;那个 那个 板砖轻拍。。。。^^

增加修改一下&nbsp; &nbsp;重骑兵基本短时间不想了。。。按照骑兵分类。。。短时间临高找不到足够强张的战马。。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 踏白马队在初期可以按照法军徒步龙骑兵的样子来训练 接受龙骑兵训练 等以后进攻北方 干掉鞑子后抢他们的马来利用 宁可人等装备，木妖装备等人的说。

---

河北省柏林市 于 2012-4-23 16:43:25 发表了：

胸甲骑兵成本太高，也无必要........而且胸甲骑兵要用德国或者法国的重型马匹.........

---

klause 于 2012-4-23 16:45:19 发表了：

胸甲骑兵毫无必要， 游逸骑兵为何是配马刀 2-3 把而不是手枪 2-3 把

---

兰度 于 2012-4-23 16:48:25 发表了：

临高只需要龙骑兵。

---

铁十字旗下 于 2012-4-23 16:49:19 发表了：

龙骑兵包打天下

---

百变熊猫 于 2012-4-23 16:56:12 发表了：

> klause 发表于 2012-4-23 16:45
>
> 胸甲骑兵毫无必要， 游逸骑兵为何是配马刀 2-3 把而不是手枪 2-3 把

马刀这个是根据波兰骑兵的例子来的，波兰骑兵一般带好几种刀 冲锋时候用的直剑和劈砍时候的弯刀 。两把刀是为了 临高的敌人很多是有甲的 在骑兵战中，武器的损坏是很常见的，有一把备用的比较保险。^^

---

阿瞒亲父曹香蕉 于 2012-4-23 16:56:26 发表了：

一种就好，搞太多纯属给后勤增加压力。

能侦查、袭扰、包抄、劫道……远了开枪轰他娘，近了敢拿马刀砍他娘的就行。

---

klause 于 2012-4-23 17:01:14 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 16:56
>
> 马刀这个是根据波兰骑兵的例子来的，波兰骑兵一般带好几种刀 冲锋时候用的直剑和劈砍时候的弯刀 。两把刀 ...

对于髡贼的骑兵，马刀还会是主战武器吗？

---

肥仔曙 于 2012-4-23 17:01:14 发表了：

火器时代只要一种骑兵就够了。

---

百变熊猫 于 2012-4-23 17:02:44 发表了：

> klause 发表于 2012-4-23 17:01
>
> 对于髡贼的骑兵，马刀还会是主战武器吗？

马刀的存在还是主战的 手枪的作用是代替以前的骑兵长矛^^一旦冲入敌阵 或者接敌距离过近就要换马刀了。

---

铁十字旗下 于 2012-4-23 17:04:53 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 17:02
>
> 马刀的存在还是主战的 手枪的作用是代替以前的骑兵长矛^^一旦冲入敌阵 或者接敌距离过近就要换马刀了。
>
> ...

主战兵器明明是六发连珠铳……

---

klause 于 2012-4-23 17:05:05 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 17:02
>
> 马刀的存在还是主战的 手枪的作用是代替以前的骑兵长矛^^一旦冲入敌阵 或者接敌距离过近就要换马刀了。
>
> ...

有枪不用偏偏用长矛马刀

---

百变熊猫 于 2012-4-23 17:05:11 发表了：

> 阿瞒亲父曹香蕉 发表于 2012-4-23 16:56
>
> 一种就好，搞太多纯属给后勤增加压力。
>
> 能侦查、袭扰、包抄、劫道……远了开枪轰他娘，近了敢拿马刀砍他娘 ...

龙骑和游骑分开是因为游骑的攻坚能力比较悲剧，要保证机动行的话就要牺牲火力 ，龙骑兵的存在是为了起到战场救火队的存在，由于骑马，所以龙骑兵能拥有较高的战场机动能力。同时因为是步战方式所以可以拥有一些 6 磅骑兵炮 和手摇打字机这类支援武器。

---

klause 于 2012-4-23 17:15:35 发表了：

“百变熊猫&nbsp;&nbsp;。。。骑兵的射击命中率啊。。。临高现在能有左轮就不错了。。。6 颗子弹打完了能打死一两个就算还行了。马上装子弹这个就是用金属定装都很费劲的。。。所以马刀是必备的。手枪的射击打乱对方阵型 然后冲进去用马刀砍 ”

非要打马飞快才肯打枪？搞杂耍啊，远距离直接就立住马用步枪伺候了，就算近距离左轮也比马刀凶残，步枪手枪虐过还不散的能有几个，俄国骑兵冲英国步兵都冲不动的。而且游骑兵是侦察部队有必要搞什么决战吗，探到情况还不快死回来报告。

---

klause 于 2012-4-23 17:16:06 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2012-4-23 17:01
>
> 火器时代只要一种骑兵就够了。

然也

---

刀略天下 于 2012-4-23 17:30:10 发表了：

比起武器 还是部队的训练比较让人头疼

---

河北省柏林市 于 2012-4-23 17:30:35 发表了：

髡国这时候只需要侦察骑兵和一定数量骑马步兵（不超过 1000 人）就够了.........

---

knifers 于 2012-4-23 17:38:09 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 16:56
>
> 马刀这个是根据波兰骑兵的例子来的，波兰骑兵一般带好几种刀 冲锋时候用的直剑和劈砍时候的弯刀 。两把刀 ...

直剑可以用骑兵矛代替。插地上还能当拒马。马刀一种就够了。

龙骑的装备为，卡宾枪，马刀，左轮手枪，骑兵矛(主要是用来当拴马桩)。

游骑的装备为，转轮骑枪，马刀。

---

百变熊猫 于 2012-4-23 17:38:16 发表了：

> klause 发表于 2012-4-23 17:15
>
> “百变熊猫&nbsp;&nbsp;。。。骑兵的射击命中率啊。。。临高现在能有左轮就不错了。。。6 颗子弹打完了能打死一两个就算 ...

。。。。现在手枪站立不动的 15 米速射上靶率也不高啊 临高能生产的手枪命中率，游骑兵的存在除了侦察还有骚扰，如果对方反应良好的，咬一口也是不错的。25 米精度射击上吧率不错，但是那会你也在弓箭的射程内。。。。所以 按照古斯塔夫的手枪轻骑兵， 冲击前进入 25-15 米开枪打乱对方阵型&nbsp;&nbsp;然后冲进去用马刀砍。骑兵的近战的优势就是马匹的冲击力 和震慑力，所以站定射击会浪费这一优势。

---

百变熊猫 于 2012-4-23 17:42:37 发表了：

> 河北省柏林市 发表于 2012-4-23 17:30
>
> 髡国这时候只需要侦察骑兵和一定数量骑马步兵（不超过 1000 人）就够了.........

这个骑兵的设想的时间是北方攻略或者辽东攻略的时候。南方还可以利用水网。到了北方就需要大量的骑兵了。

---

河北省柏林市 于 2012-4-23 18:24:05 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 17:42
>
> 这个骑兵的设想的时间是北方攻略或者辽东攻略的时候。南方还可以利用水网。到了北方就需要大量的骑兵了。 ...

到时候髡国骑兵都有半自动了........

---

百变熊猫 于 2012-4-23 18:27:07 发表了：

> 河北省柏林市 发表于 2012-4-23 18:24
>
> 到时候髡国骑兵都有半自动了........

我觉得有后装纸壳的可能性比较高。。。。金属定装看架势还要搞一段时间。。。所以按照现有装备做的假定^^

---

铁十字旗下 于 2012-4-23 18:31:37 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 17:38
>
> 。。。。现在手枪站立不动的 15 米速射上靶率也不高啊 临高能生产的手枪命中率，游骑兵的存在除了侦察还有骚 ...

鹰家骑兵的六发连珠铳都是近战的时候用好不好……而且虽然金属定装弹确实不好搞定，但是搞个预装转轮还是没压力的

---

河北省柏林市 于 2012-4-23 18:37:31 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 18:27
>
> 我觉得有后装纸壳的可能性比较高。。。。金属定装看架势还要搞一段时间。。。所以按照现有装备做的假定^^ ...

到了攻略北方的时候至少也有栓动了........

---

河石 于 2012-4-23 18:43:53 发表了：

踏白马队，也可携带火箭呀

---

百变熊猫 于 2012-4-23 18:52:35 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-23 18:31
>
> 鹰家骑兵的六发连珠铳都是近战的时候用好不好……而且虽然金属定装弹确实不好搞定，但是搞个预装转轮还是 ...

南北战争的骑兵运用，更像是龙骑兵，一般都是下马作战，遇到追击敌人或是冲击时，也一样马刀冲锋，只不过因为转轮枪的普及，马上用手枪的情况更多。

像葛底斯堡战役，要不是第一时间北军骑兵下马当步兵作战，用卡宾枪顶住了南军攻势，葛底斯堡战役的胜负还不好说

**ac6eddc451da81cb239209815266d01609243101.jpg** _(57.97 KB, 下载次数: 4)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-23 18:50 上传

---

百变熊猫 于 2012-4-23 18:56:11 发表了：

> 河北省柏林市 发表于 2012-4-23 18:37
>
> 到了攻略北方的时候至少也有栓动了........

金属子弹主要看冶金能力和金属产量 栓动式的话，纸壳也能办到的^^

---

tangjun 于 2012-4-23 19:20:56 发表了：

> klause 发表于 2012-4-23 16:45
>
> 胸甲骑兵毫无必要， 游逸骑兵为何是配马刀 2-3 把而不是手枪 2-3 把

也许他的马刀是倭刀改刀柄，还是极其锋利，可以斩草席那种

---

卡尼古拉 于 2012-4-23 19:26:50 发表了：

龙骑兵万金油，包打天下。

---

zkdjmax 于 2012-4-23 19:59:36 发表了：

只要一种骑兵，龙骑兵就够了，侦查，追击，下马步战，逼急了也可马刀冲锋。正面硬碰硬的对决还靠步兵。重骑兵成本太蛋疼。

---

铁十字旗下 于 2012-4-23 20:02:18 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 18:52
>
> 南北战争的骑兵运用，更像是龙骑兵，一般都是下马作战，遇到追击敌人或是冲击时，也一样马刀冲锋，只不过 ...

我指美墨战争

---

t98will 于 2012-4-23 20:31:25 发表了：

我不看好什么马刀骑兵，关键问题不在装备，而在训练。临高训练轻步兵可以让元老带领，特侦队也有专业指导，骑兵呢？现在元老里面只有会养马的，会骑马的可能有几个，但是能在马上挥刀的有谁？整个海南都够呛找得出这种人才吧。

这样的好手在大明、流贼、满清都是人才，地位比普通大头兵强很多，就算临高能找到几个，又怎样证明自己的战斗方式更强大？怎样训练？没有元老身先士卒，怎样保证训练质量？

对于临高，最现实的方法就是上马机动，下马作战的龙骑兵方式，教人拼马刀难，学骑马容易得多

---

闲--人 于 2012-4-23 20:43:16 发表了：

临高目前只要组建 1 个营的龙骑兵和少量游骑兵连队。

---

bingbing304 于 2012-4-23 20:51:26 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 18:52
>
> 南北战争的骑兵运用，更像是龙骑兵，一般都是下马作战，遇到追击敌人或是冲击时，也一样马刀冲锋，只不过 ...

colt 野马出过专门给骑兵的黑火药左轮 dragon。不过配双枪的都属于专门为拍照装的。因为当时双枪价钱差不多是中产阶级的一年收入。

---

大猫眼 于 2012-4-23 21:30:42 发表了：

我觉得，出骑兵和出栓动步枪的时间应该差不多，这样配了栓动步枪的骑兵也就没必要配手枪了。

---

刀略天下 于 2012-4-23 21:32:06 发表了：

> 河北省柏林市 发表于 2012-4-23 17:30
>
> 髡国这时候只需要侦察骑兵和一定数量骑马步兵（不超过 1000 人）就够了.........

没人懂骑兵作战训练&nbsp;&nbsp;这和赛马是两码事

---

刀略天下 于 2012-4-23 21:36:48 发表了：

> 大猫眼 发表于 2012-4-23 21:30
>
> 我觉得，出骑兵和出栓动步枪的时间应该差不多，这样配了栓动步枪的骑兵也就没必要配手枪了。

考虑到万一建奴骑兵冲到近身 跟人家拔刀对砍属于找死 还是配吧左轮防身吧

---

knifers 于 2012-4-23 21:38:38 发表了：

> 刀略天下 发表于 2012-4-23 21:32
>
> 没人懂骑兵作战训练&nbsp;&nbsp;这和赛马是两码事

骑兵训练的手册教材还是有的。。。

虽不不一定能练出来现代的标准骑兵，但用一用还是可以的

---

大猫眼 于 2012-4-23 21:44:57 发表了：

> 刀略天下 发表于 2012-4-23 21:36
>
> 考虑到万一建奴骑兵冲到近身 跟人家拔刀对砍属于找死 还是配吧左轮防身吧

临高骑兵肯定是龙骑兵（骑马步兵），只有追击溃敌时才马上作战，有栓动步枪还让人冲到跟前也太没用了。

---

knifers 于 2012-4-23 21:50:19 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2012-4-23 21:53 编辑_

> 大猫眼 发表于 2012-4-23 21:44
>
> 临高骑兵肯定是龙骑兵（骑马步兵），只有追击溃敌时才马上作战，有栓动步枪还让人冲到跟前也太没用了。:d ...

鬼子摸摸八路骑兵的马头，内牛满面

左宗棠表示同感。。

---

如水般飞舞 于 2012-4-23 21:53:38 发表了：

其实临高要的是日俄战争时期的日本骑兵，只有一种。战前能分散侦察，绞杀敌方侦骑，战时可侧翼迂回下马射枪，或是一排持矛，一排举刀双列横队以膝盖并膝盖的方式冲锋（这也是骑兵训练的难点），肉搏时则以手枪辅助。战后追击快速阻击敌军都不在话下。

顺带说一句，直到普法战争结束恩格斯仍然认为骑兵威力最大的作战方式是严整的冲锋，认为可以停马射枪的哥萨克就被持刀持矛冲锋的日本骑兵砍得落花流水

而骑兵训练的难点不在马刀（统共就那么左 3 式挥刀，右 3 式挥刀），而在于怎么排出严整的冲锋队列

你们不要看美国骑兵都是龙骑兵，他们同样上马能砍下马能射

---

刀略天下 于 2012-4-23 22:00:14 发表了：

> 大猫眼 发表于 2012-4-23 21:44
>
> 临高骑兵肯定是龙骑兵（骑马步兵），只有追击溃敌时才马上作战，有栓动步枪还让人冲到跟前也太没用了。:d ...

就不兴发生个遭遇战神马的 战争不是游戏 有很多突发状况

---

ndjlcyx 于 2012-4-23 22:04:52 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-23 18:52
>
> 南北战争的骑兵运用，更像是龙骑兵，一般都是下马作战，遇到追击敌人或是冲击时，也一样马刀冲锋，只不过 ...

求资料出处，南北战争的资料好的真心不多，还 N 多都是鸟语的

---

myrmidon 于 2012-4-23 22:12:19 发表了：

搞点龙骑兵即可！

其它的，如果当地皇协军有兴趣，随便他们怎么搞……

---

如水般飞舞 于 2012-4-23 22:19:52 发表了：

_本帖最后由 如水般飞舞 于 2012-4-23 22:24 编辑_

很多人说要搞龙骑兵

那么这个龙骑兵到底是不会马刀冲锋，没有侦察能力的骑马步兵

还是拿破仑手下的可步战武装警察

或者是英国与轻骑兵一样的轻龙骑或是号称没有胸甲的胸甲骑兵的重龙骑

还是别的什么东西？？

顺带说一句，各国龙骑兵（还有骑马步兵，不过这东西好像只有普鲁士搞过）大概到拿破仑时代就都变成了挂羊头卖狗肉的东西，实际上变成了轻骑兵或是重骑兵或是普鲁士的骠骑兵一类的东西

因为每一个将领都受不了增强手上骑兵的诱惑

---

czwzhy 于 2012-4-23 22:51:04 发表了：

马刀还是需要的，20 世纪骑兵也没取消马刀啊

至于骑兵种类，临高不需要那么多，只要战时能够尽量扩大侦查警戒范围，会战胜利后实现追击就可以了，什么胸甲骑兵完全不需要

---

czwzhy 于 2012-4-23 22:53:09 发表了：

至于说骑兵训练，难道只有元老干过骑兵的才能建设好骑兵吗，近代骑兵训练肯定有很多方法，查资料就是了，新时空又不是没有熟练的骑兵人才，土洋结合，使之规范化、现代化就是了

---

bhbaggio 于 2012-4-23 22:56:23 发表了：

训练骑兵成本太高，周期太长，不建议

---

knifers 于 2012-4-23 22:59:28 发表了：

> bhbaggio 发表于 2012-4-23 22:56
>
> 训练骑兵成本太高，周期太长，不建议

炮兵表示内牛满面。。

---

海盗 于 2012-4-23 23:44:21 发表了：

来点邪恶的

帝国掷弹龙骑兵

带大量手榴弹，空包弹枪射/手投两用

胸甲帝国长女:lol

不解释，自由畅想

---

海盗 于 2012-4-23 23:46:15 发表了：

顺便骑兵用马枪打不如白刃突击，要不然何必弄出个巴顿剑

---

suit 于 2012-4-23 23:56:25 发表了：

= =刺剑和卡宾枪才是王道……龙骑兵万岁！

---

深海巡游者 于 2012-4-24 09:21:03 发表了：

搞来搞去最后全部变成骑马步兵，临高才那么点马，能给炮兵、辎重队、侦察兵配一点就不错了，还骑兵呢&nbsp;&nbsp;{:5_155:}

---

tr19821201 于 2012-4-24 09:41:19 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-4-24 09:43 编辑_

没必要专门搞马枪吧，侦察骑兵拿着步枪下马射两发然后上马跑路不是一样么.......

全龙骑兵拉倒

---

兰度 于 2012-4-24 09:45:22 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-4-24 09:41
>
> 没必要专门搞马枪吧，侦察骑兵拿着步枪下马射两发然后上马跑路不是一样么.......
>
> 全龙骑兵拉倒

步枪太长，马上操作携带都不便。其实现在临高水兵用的短米尼也就相当于马枪。

---

铁十字旗下 于 2012-4-24 09:56:28 发表了：

> 如水般飞舞 发表于 2012-4-23 22:19
>
> 很多人说要搞龙骑兵
>
> 那么这个龙骑兵到底是不会马刀冲锋，没有侦察能力的骑马步兵
>
> 还是拿破仑手下的可步战 ...

恩，我认为一开始就是骑马步兵，进行战场机动和追击。

马术熟练后训练侦察和游击能力。

以上阶段都实现了，最后才考虑队列冲锋。

---

百变熊猫 于 2012-4-24 09:59:10 发表了：

> 如水般飞舞 发表于 2012-4-23 22:19
>
> 很多人说要搞龙骑兵
>
> 那么这个龙骑兵到底是不会马刀冲锋，没有侦察能力的骑马步兵
>
> 还是拿破仑手下的可步战 ...

我同意。。。。英国的龙骑，基本上就是起到骠骑的作用，，，，毕竟战马不好搞啊，好容易有点马，又有人。。。那就加点训练量呗^^

---

铁十字旗下 于 2012-4-24 10:17:29 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-24 09:59
>
> 我同意。。。。英国的龙骑，基本上就是起到骠骑的作用，，，，毕竟战马不好搞啊，好容易有点马，又有人。 ...

英国龙骑兵何止当骠骑兵用……人家还可以直接当重骑兵列队冲锋

---

深海巡游者 于 2012-4-24 10:25:26 发表了：

这么点马去搞骑兵还不如都给步兵、炮兵拉炮拉弹药呢，骑兵消耗比步兵大得多吧，训练消耗时间也长，有这功夫，步兵加骡马为牵引力的炮兵都不知道打到哪里了。

还有放着临高的火力凶猛的优势不发挥玩骑兵，感觉实在蛋疼。还是觉得步炮王道，实在想搞来点骑马步兵足够了{:5_155:}

---

wj_zju 于 2012-4-24 10:37:49 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2012-4-24 10:25
>
> 这么点马去搞骑兵还不如都给步兵、炮兵拉炮拉弹药呢，骑兵消耗比步兵大得多吧，训练消耗时间也长，有这功夫 ...

轻骑兵执行外围遮断和侦察作战，此外在优秀的指挥官手上，骑兵能够发挥出步兵不能替代的作用。在二次反围剿的时候，特侦队是利用自身在森林中的机动优势才打败明军侦察骑兵的

---

wj_zju 于 2012-4-24 10:40:46 发表了：

如果有一队马术精良、火力强大的马上射手，在临高位面就可以直接突击斩首了

---

肥仔曙 于 2012-4-24 10:53:57 发表了：

临高位面的骑兵参考对象之一，美国 19 世纪中叶的龙骑兵

**Osprey - Men At Arms 281 - Us Dragoons 1833 1855 [Osprey Maa 281]\_页面\_32.jpg** _(242.84 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 10:52 上传

**Osprey - Men At Arms 281 - Us Dragoons 1833 1855 [Osprey Maa 281]\_页面\_31.jpg** _(266.46 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 10:52 上传

**Osprey - Men At Arms 281 - Us Dragoons 1833 1855 [Osprey Maa 281]\_页面\_30.jpg** _(236.5 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 10:52 上传

**Osprey - Men At Arms 281 - Us Dragoons 1833 1855 [Osprey Maa 281]\_页面\_29.jpg** _(243.9 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 10:52 上传

**Osprey - Men At Arms 281 - Us Dragoons 1833 1855 [Osprey Maa 281]\_页面\_28.jpg** _(246.24 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 10:52 上传

**Osprey - Men At Arms 281 - Us Dragoons 1833 1855 [Osprey Maa 281]\_页面\_27.jpg** _(243.36 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 10:52 上传

**Osprey - Men At Arms 281 - Us Dragoons 1833 1855 [Osprey Maa 281]\_页面\_26.jpg** _(260.62 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 10:52 上传

**Osprey - Men At Arms 281 - Us Dragoons 1833 1855 [Osprey Maa 281]\_页面\_33.jpg** _(247.4 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 10:52 上传

---

redrum 于 2012-4-24 11:07:09 发表了：

下一步工业直接搞石化吧，东南亚有石油和橡胶，然后上装甲车/摩步... 骑兵就用来小规模侦查好了 XD

或者用蒙古的打完就跑...(当然这个训练也很复杂...)

---

百变熊猫 于 2012-4-24 11:17:49 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-4-24 10:40
>
> 如果有一队马术精良、火力强大的马上射手，在临高位面就可以直接突击斩首了

。。。。刚才查了下骑兵分类，。。。咱们段时间能得到的马匹也就是轻骑兵和侧面侦察骑兵的样子，，，，
轻骑兵：马躯干长四英尺七至八英寸；龙骑兵：马躯干长四英尺九英寸；甲骑兵：马躯干长四英尺十或十一英寸。

轻骑兵最基本的作用：侦察和护卫。由于马匹质量上的劣势，他们显然不能用于正面攻击。多数时候，他们奉命远离军队去进行侦察或是保护补给车队，以及在军团行进时提供各个方向上的保护以使部队免遭突袭，因此轻骑兵在前卫、后卫和两翼上都是必须的。这些任务源于轻型装甲给他们带来的高速机动能力。但是绝对不能单纯地依赖这种机动能力，轻骑兵是作为附属存在的，他们随时随地都可能需要支援。那么，是否应当让轻骑兵服从步兵的指挥呢？不，绝对不行！尽管目前有一些国家这样做，但从轻骑兵的任务上（这些任务反映了轻骑兵的本质）就可以看出，他们和步兵没有任何关系。恰恰相反，军队中常存在的有趣现象是任何时候步兵和骑兵之间都有竞赛和竞争。所以，必须专门用重骑兵来支援他，必要的时候还得使用主力骑兵。不仅如此，他们还需要一套相对独立的指挥体系来适应快速作战。

所以游骑兵的初期定位基本上是骚扰和侦察 牵制 及已绞杀对方侦骑。。。。

---

百变熊猫 于 2012-4-24 11:18:40 发表了：

> redrum 发表于 2012-4-24 11:07
>
> 下一步工业直接搞石化吧，东南亚有石油和橡胶，然后上装甲车/摩步... 骑兵就用来小规模侦查好了 XD
>
> 或者用蒙 ...

装甲车。。。起码要 10 年吧。。。现在的发动机和冶金抗不住，还有就是道路问题。。。

---

百变熊猫 于 2012-4-24 11:21:35 发表了：

> 兰度 发表于 2012-4-23 16:48
>
> 临高只需要龙骑兵。

刚看到一段有意思的文章。。。。英军的龙骑兵是算作重骑兵的作战序列的说。。。。。丫是坑爹吗。。。。顶着龙骑兵的名字干重骑的活。。。。。

重骑兵：顾名思义重骑兵的骑手和马匹较之于轻骑兵都要高大强壮一些。早期的拿破仑胸甲骑兵甚至要求身高在 1.8 米之上，而其所用马匹只限于诺曼第地区的某一强壮品种（具体情况不祥）！重骑兵是战场上的重要突击力量，用于突破敌方阵线弱点；给已经动摇的敌方以毁灭性打击。有鉴于此，当时各国军队都很少委派重骑兵从事战场冲杀以外的任务。重骑兵包括：胸甲骑兵、火枪骑兵，以及英军的龙骑兵。

---

飞翔的轰炸机 于 2012-4-24 11:27:45 发表了：

我只想知道装备短管卡宾枪、手榴弹、马刀的骑兵叫啥

---

百变熊猫 于 2012-4-24 11:30:59 发表了：

骑兵的装备和战术

拿破仑时代，冷兵器（直剑、马刀和长矛）是骑兵的主要武器。各国的重骑兵装备的直剑长约 1 米，或两面开刃或单面开刃。龙骑兵的情况又相对复杂一些，法国龙骑兵有些团装备直剑，有些团装备的虽说也是直剑不过剑身略有弯曲（没有马刀弯曲的程度大）。其他国家的龙骑兵也是有的装备直剑，有的装备马刀。轻骑兵则一概装备弯曲的马刀。无论是直剑还是马刀基本使用动作包括：刺和劈砍两种。枪骑兵使用的长矛前面已经介绍过，法军骑兵所用长矛长 2.7 米，普、奥等国的枪骑兵长矛更长一些，约为 3.7 米左右。

除了冷兵器，当时各国骑兵基本也都配有火器。一个骑兵装备的火器通常包括：一支短款燧发枪，一到两支手枪。短款燧发枪基本是各国步兵燧发枪的改进版，根据骑兵种类的不同，长度和个别细节略有调整。由于种类较多，在这里就不一一介绍了。骑兵冲锋时候基本处在高速奔跑状态，根本无法正常瞄准开火。即使开火，也只能发射一发而已，没有时间再装填。所以，短款燧发枪对于冲锋的骑兵无疑是一个累赘。有时骑兵嫌火枪碍事，干脆在冲锋前将其丢弃。尽管事后要为丢掉火枪而受到经济处罚，骑兵仍认为这是值得的。手枪在短兵相接时能起到一点作用，但一支手枪也只能打一发而已。（参看：上一部分最后图中的哥萨克）骑兵防御或者下马作战时，火枪还是很必要的武器。这时，骑兵基本上已经等同于步兵了。

骑兵的战术队形相对简单，没有步兵那么多的变化。冲锋时，两列横队的形式基本为当时各国所接受（匈牙利骠骑兵好像是 3 列横队，不过拿破仑时代后期也改为两列横队）。不过，战场上一个中队的一、两百人有时无法形成足够的冲击力。所以，骑兵通常以团为单位发动冲锋。这时，团里各中队一字排开，形成更大规模的两列横队。有时依照敌方情况，会发动整旅，甚至整师的骑兵冲锋，场面巍为壮观。行军或待机时，需要缩小正面。中队里的每个连都会改为四排甚至更多排的小纵队，前后依次排开，形成队形较长的纵队。

骑兵冲锋的全过程是呈加速度进行的。在距敌方 200 到 300 码（1 码约为 0.914 米，下同）的距离上，指挥官会命令：“准备冲锋！剑出鞘！小步前进！”（Prepare to charge! Draw saber! At the trot – March!）。距敌 150 码时，命令“快步前进！”（Gallop!）。50 码时，命令“冲锋！”（Charge！）。此时，所有号手吹冲锋号，骑手将自己的马匹驱至最高速度。前排骑手将剑尖向前作刺杀状，后排骑手保持高举状态。加速度冲锋使得骑兵在接敌之前保持了队形的相对完整，给敌方阵线造成瞬间的最大冲力。如此冲锋是针对阵容齐整的敌方步兵或骑兵进行的。当对方阵脚不稳或溃散时，骑兵的速度就更为重要。此时，便可以放开了冲锋。

对于步兵方阵，一次冲锋基本难以奏效。所以，在骑兵充足时，会采用多个波次的方法。一个骑兵旅的两个团前后间隔一定距离，先后发动冲锋。第一波吸引敌方火力，并造成一定的混乱，随即穿过敌方方阵间的空隙改变方向返回。此时，敌方步兵消耗了弹药正在装填，方阵上出现的个别“弱点”也没有恢复，拍马赶到的第二波骑兵往往能够形成突破。不过，这需要两波骑兵密切的配合。而且，在坚定、训练有素的步兵面前多波次冲锋也不太容易达到预期效果。所以说，大多数情况下突破步兵方阵都绝非易事。

骑兵对骑兵往往会形成混战的局面。两方骑兵相遇，交错穿入对方队列，放慢速度后与就近的敌方骑兵短兵相接。这时，骑手对马匹的控制；马刀的使用技巧决定了近战的胜负。统计显示，真正面对面的骑兵近战伤亡并是决定性的。反倒是一方不支溃退时，会被背后的追兵尽情砍杀。所以，骑兵旅或者骑兵师通常会保有一定的兵力，一旦己方骑兵被迫后撤，用来掩护撤退。

骑兵对炮兵的冲击时，在较平坦开阔的地带会尽量散开队形，减少“葡萄弹”的杀伤。在较崎岖地带，骑兵应尽量发挥机动力强的长处，利用地形，以一部正面吸引，其余侧后包抄。攻入炮兵阵地后，将炮手悉数砍杀，尽量保留炮车的驭手，利用其将缴获火炮运至己方。如果遇敌方优势骑兵反击，则破坏装填用具，掀翻火炮，后撤。

关于轻骑兵的战场侦察和掩护交通线的任务，并没有太突出的地方可写。这里只想举一个拿破仑对龙骑兵使用的实例，让大家看看“多面手”的情况。乌尔姆战役之后，奥皇退出维也纳向北与俄皇亚历山大汇合，法军尾随追击。在此期间，一个师的龙骑兵被派往西北方向的 Pilsen 侦察；一个师协同达武的第三军留在维也纳维持秩序保障交通线；一个师在维也纳东南监视波西米亚方向；一个师在确保 Augsburg 的补给基地安全后，正星夜赶往维也纳。其余的龙骑兵师配合两个师的胸甲骑兵构成一股足够强大的打击力量，对联军后卫部队不断施加压力，使其不得安生。

---

redrum 于 2012-4-24 11:32:29 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-24 11:18
>
> 装甲车。。。起码要 10 年吧。。。现在的发动机和冶金抗不住，还有就是道路问题。。。

对于道路，摩托化部队应该还行吧。啊，对了... 还可以上自行车队，虽然慢了点儿，但是机动和打扫战场应该还行，这个要求低。

开展大陆攻略按目前的进展，打到北方怎么也得 5 年以后了...

---

百变熊猫 于 2012-4-24 11:36:37 发表了：

> redrum 发表于 2012-4-24 11:32
>
> 对于道路，摩托化部队应该还行吧。啊，对了... 还可以上自行车队，虽然慢了点儿，但是机动和打扫战场应该 ...

自行车队其实不错。。。。以后龙骑兵改名叫银轮部队？^^感觉很有喜感啊。。。。主要是发动机的制作，，，，其实打到北方不会很远啦。大陆战略中马上要开始的发动机作战已经到了济州岛了。夺取济州岛了，就有了支撑点了 只要海上交通线打通了，那整个北方的沿海就在临高军的打击范围内了。

---

redrum 于 2012-4-24 12:07:06 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-24 11:36
>
> 自行车队其实不错。。。。以后龙骑兵改名叫银轮部队？^^感觉很有喜感啊。。。。主要是发动机的制作，，， ...

嗯，不过如果解决石油问题的话，按照现在的工业水平，简单的发动机应该也做得出来。

济州岛的投放能力，而且你投放出去的话后勤问题就异常严重了。

作战特性目前看接近火力投射吧... 弹药消耗太高。

好在骑兵不着急，马先解决了炮，别的回头再说了吧。剩下估计也就够侦查轻骑的

---

铁十字旗下 于 2012-4-24 12:13:36 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-24 11:17
>
> 。。。。刚才查了下骑兵分类，。。。咱们段时间能得到的马匹也就是轻骑兵和侧面侦察骑兵的样子，，，，轻 ...

你拿西方标准来衡量，让一票蒙古马重骑兵情何以堪……

---

百变熊猫 于 2012-4-24 12:19:20 发表了：

> redrum 发表于 2012-4-24 12:07
>
> 嗯，不过如果解决石油问题的话，按照现在的工业水平，简单的发动机应该也做得出来。
>
> 济州岛的投放能力， ...

。。。。。主要是现在先把游骑的架子搭起来，以后有马了能扩充了就不愁没有合格的军官了。。。骑兵军官需求比步兵要高，而且培养也难。。。

---

百变熊猫 于 2012-4-24 12:19:40 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-24 12:13
>
> 你拿西方标准来衡量，让一票蒙古马重骑兵情何以堪……

。。。现在是连蒙古马也没有啊。。。。

---

redrum 于 2012-4-24 12:27:52 发表了：

其实关键就是骑兵的定位，只要有了在战场上准确的定位，就可以思考如何去扩充和使用何种骑兵体制合适。

突击、迂回、机动、侦查等等 要求对马和骑手的要求也不一样吧。

我觉得机动不如考虑自行车队，就是对应马主要代步，其实是步兵(火枪兵)的骑手。

侦查、突击目前没有太合适的替代品，自行车普通速度应该不如马。

---

深海巡游者 于 2012-4-24 14:44:04 发表了：

自行车骑兵，这个好，适合各种复杂地形，速度还不错，最好每人一身黑色绸子衫，头戴宽檐帽，除了骑兵枪外裤腰带上别着一把左轮。&nbsp; &nbsp;{:5_119:}

---

yark556 于 2012-4-24 16:02:31 发表了：

胸甲骑兵真没必要。

龙骑兵和游骑兵的功能其实可以合并的

最后保留一种骑兵就够了

要知道，临高宅男多，所以应该没太多人喜欢有马

---

petrus 于 2012-4-24 16:16:11 发表了：

四五以后，我们的游骑兵装备就是 80 马力履带式快速坦克和 40 马力双人越野侦察车了。在此之前，我觉得离开主要交通线进入平原内陆的可能不大

---

knifers 于 2012-4-24 17:11:04 发表了：

> petrus 发表于 2012-4-24 16:16
>
> 四五以后，我们的游骑兵装备就是 80 马力履带式快速坦克和 40 马力双人越野侦察车了。在此之前，我觉得离开主要 ...

这个不可能。。就算八五后都会有相当数量的骑兵作为机动力量。

历史上即便是二战日军都没做到全机械化。亚洲地区作战骑兵的编制一直存在到上世纪六七十年代。临高四五就能超过二战日本或者五十年代中国水平?

---

闲--人 于 2012-4-24 20:52:40 发表了：

目前马匹数量不够，还是应该优先发展游骑兵。等有了稳定的马匹来源，再发展龙骑兵。

**pics_wangyang33_1321338950.jpg** _(53.81 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 20:51 上传

**pics_wangyang33_1321338445.jpg** _(138.31 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-24 20:51 上传

---

肥仔曙 于 2012-4-24 21:06:54 发表了：

> petrus 发表于 2012-4-24 16:16
>
> 四五以后，我们的游骑兵装备就是 80 马力履带式快速坦克和 40 马力双人越野侦察车了。在此之前，我觉得离开主要 ...

临高机械化的话，需要一种坦克就够了，最多两种，普通部队配个豆坦克，精锐近卫配九七中坦。

侦察车能和运输车合二为一最好。能兼职自走炮底盘和牵引车更好。放大的布伦机枪车吧，要能装推土铲带绞盘，

另外给石志奇长官搞点 LVT，当然能从一般履带运输车发展出来更好。齐活完事。

有余力的话， 爆军卡海更实际。0.5 吨，1.5 吨，两吨半(3 轴)，4-5 吨(3 轴)，10 吨(3 轴)五种规格也就差不多了。

当然，农用推土机兼拖拉机，履带挖掘机，吊车，平地机，压路机等等也有一定需求。

---

如水般飞舞 于 2012-4-24 22:50:55 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2012-4-24 21:06
>
> 临高机械化的话，需要一种坦克就够了，最多两种，普通部队配个豆坦克，精锐近卫配九七中坦。
>
> 侦察车能 ...

德国坦克表示在苏联翻浆路上跑不了

临高坦克表示在大明连农用自行车也跑不了的官道上机动不能

---

如水般飞舞 于 2012-4-24 22:57:17 发表了：

话说临高骑兵装备什么枪，是短管米尼、卡曼尔莱德、9mm 杠杆左轮还是混合装备 3 选 2 各装备一点？

强烈建议进行双列横队冲锋训练，珠江战役中十字旗靠的是排枪和刺刀才击溃乡勇四路并进，没理由骑兵可以紧靠马枪击溃同样倍数的乡勇，不实行双列横队冲锋就没能力在治安战中无伤亡击溃十数倍的乡勇

---

百变熊猫 于 2012-4-24 23:12:13 发表了：

_本帖最后由 百变熊猫 于 2012-4-24 23:13 编辑_

> 如水般飞舞 发表于 2012-4-24 22:57
>
> 话说临高骑兵装备什么枪，是短管米尼、卡曼尔莱德、9mm 杠杆左轮还是混合装备 3 选 2 各装备一点？
>
> 强烈建议进 ...

这个看军工口能提供虾米了。。。个人认为左轮有的话大好^\_^卡宾看情况如果没有就多带一只左轮吧，近战时候主马刀辅助左轮

---

knifers 于 2012-4-24 23:22:36 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-24 23:12
>
> 这个看军工口能提供虾米了。。。个人认为左轮有的话大好^\_^卡宾看情况如果没有就多带一只左轮吧，近战时候 ...

我那转轮喷子有转轮骑枪的型号的。。

弯枪托便于单手持握，杠杆上膛，使用减装药的步枪弹。

其实就是一转轮手枪的放大加杠杆版。。原计划就是游骑专用。

至于龙骑的枪，自然就是短步枪加转轮手枪了。

---

redrum 于 2012-4-24 23:24:19 发表了：

> 如水般飞舞 发表于 2012-4-24 22:57
>
> 话说临高骑兵装备什么枪，是短管米尼、卡曼尔莱德、9mm 杠杆左轮还是混合装备 3 选 2 各装备一点？
>
> 强烈建议进 ...

那遇到敌人骑兵呢？我觉得目前的形势骑兵不能用来作为进攻主力，只能负责迂回、包抄的战术机动。

---

百变熊猫 于 2012-4-24 23:38:19 发表了：

小规模的骑兵战，游骑兵有两只左轮基本上只有他们欺负别人的份^_^如果对方出动大规模骑兵集群。。。。。转进，撤回来交给步兵的重火力收拾，必经游骑兵基本上属于无甲，所以起码跑路没问题的^_^

---

百变熊猫 于 2012-4-24 23:41:38 发表了：

> redrum 发表于 2012-4-24 23:24
>
> 那遇到敌人骑兵呢？我觉得目前的形势骑兵不能用来作为进攻主力，只能负责迂回、包抄的战术机动。

这个很同意，游骑兵是预警，侦查 绞杀对方侦骑的，等临高啥时候能有个 3000 骑兵以上的时候才是打正面骑兵战的时候了，小规模利用火器优势喝通信优势基本上只有占便宜的份^\_^

---

redrum 于 2012-4-24 23:41:46 发表了：

我说的假设都是敌众我寡... 如果兵力差距不大，那火器的差距足够歼灭敌人了。另外在马上开火的话，命中率应该有较大下降吧... 毕竟骑兵火力覆盖应该没有排队枪毙那么密集

---

百变熊猫 于 2012-4-24 23:47:59 发表了：

> redrum 发表于 2012-4-24 23:41
>
> 我说的假设都是敌众我寡... 如果兵力差距不大，那火器的差距足够歼灭敌人了。另外在马上开火的话，命中率应 ...

。。。。我的建议，立即转进。根据矮子同学的经验，轻骑不能单独使用要有支援的重骑兵，所以要建立踏白马队，就是龙骑。轻骑侦查，龙骑攻坚

---

petrus 于 2012-4-25 09:40:23 发表了：

反正也没啥马，侦察骑兵以外不需要别的骑兵了。侦察骑兵可以带两把转轮一支五连发

---

百变熊猫 于 2012-4-25 09:48:25 发表了：

> petrus 发表于 2012-4-25 09:40
>
> 反正也没啥马，侦察骑兵以外不需要别的骑兵了。侦察骑兵可以带两把转轮一支五连发

济州岛的马啊。。。不说有几千匹吗？怎么分最后也能拿凑出一个骑兵团 1000 来匹战马吧？

---

百变熊猫 于 2012-4-25 10:16:20 发表了：

对了，我在想一个问题如果仅靠刺刀的话面对对方骑兵使用长枪冲击能抗的住吗。。。。

---

tr19821201 于 2012-4-25 10:21:02 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-25 10:16
>
> 对了，我在想一个问题如果仅靠刺刀的话面对对方骑兵使用长枪冲击能抗的住吗。。。。

能，马又不傻

**221224po1p2oqbv0sxspbv.jpg** _(94.24 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-25 10:20 上传

http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=31811&amp;extra=page%3D1

就隔壁古战区

---

如水般飞舞 于 2012-4-25 12:24:37 发表了：

_本帖最后由 如水般飞舞 于 2012-4-25 13:35 编辑_

拿破仑战争后各国都只有一种骑兵，既可冲锋又可侦察，还可下马

还有横队冲锋很有必要，我摘录一段八路军 129 师骑兵团老兵的回忆

一大早，独立大队派几十号人到了土围子外面，先是当当当打几枪，然后就问候陈玉怀的母亲，这还不过瘾，接下来又开始烧“白吉会”的神道牌位。土围子里面的人急了，发一声喊，涌出来追，独立大队的人转身就开溜。大家的速度还真快，不一会就跑了七八里地。一抬头，看见大队的骑兵，排成横队，正等在那里呢。

二连是军事战术操练得比较好的连队，骑兵阵型也演习得挺熟练（这个连的老底子是原甘陕红二十六军的骑兵连，1933 年在陕西三原建立的）。面对近千人的土匪武装，骑兵排成一列横队，先徐步前进，由两侧机枪进行乘马射击；等距离较近了，连长把红旗一挥，大队人马策马冲锋，冲过人群之后，集体向后甩手榴弹，把敌人炸惨了。

一个冲锋下来，骑兵的位置已处于敌人和土围子之间，挡住了他们的退路，土匪们慌得不知道该往哪里跑。这时，连长的旗子又挥了几下，骑兵列成三列横队，抽出了马刀。“冲锋！”，随着一声呐喊，第一排冲过去，刀砍马冲，把敌人队伍冲乱了，接着，第二排、三排也冲上去，把敌人分割成几块，再接着，一排又转头冲回来……这么杀了几个来回，土匪们就彻底混乱了，抱着头乱跑，惊慌得连马刀砍过来都不知道躲了。

一场战斗，消灭了恶势力土顽，八路军却只有两个轻伤，战果不错

出自晋察冀战场上的哥萨克

---

百变熊猫 于 2012-4-25 13:31:58 发表了：

dan 是一战时候不是还有龙骑兵吗？，骑马进入战场，然后步行作战。。。。貌似是澳大利亚的某只部队

---

大海航行靠三宝 于 2012-4-25 16:21:52 发表了：

大家说的不是龙骑兵是骠骑兵和猎骑兵

---

百变熊猫 于 2012-4-25 19:42:05 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2012-4-25 16:21
>
> 大家说的不是龙骑兵是骠骑兵和猎骑兵

但是根据大陆的悲惨道路。。。。要想快速机动穿插，除了水路就只有组建骑马步兵了。。。。纯游骑。。。基本没有攻坚能力。。。。

---

zi\_ 于 2012-4-25 20:16:22 发表了：

武装还是要看当时的环境吧，在冷热兵器交替的年代，而且还是远东，骑兵保留一些铠甲和足够的肉搏能力还是非常必要的。

推荐：

**Brigandine_16th_C_01.jpg** _(304.06 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-25 20:10 上传

brigandine，这玩意防护力不错，重要的是比板式胸甲便宜，生产门槛低，而且比扎甲轻便又节省工时。其实明清之际大家装备的也是类似的东西，只不过设计还不尽合理。不如这种这么精致贴身。

骑兵武器不建议用骑枪，马上持枪冲锋比持剑更需要训练，而且不利于混战，泛用性低。鉴于缺乏骑兵传统，训练水平有限，用东欧的劈砍型马刀比直刺马刀更便于上手，也更适合追歼、侦查、袭扰这类任务。

**szabl02.jpg** _(10.76 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-25 20:15 上传

另外，骑兵手枪多配两把是正经事……

---

百变熊猫 于 2012-4-25 20:36:32 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-25 20:16
>
> 武装还是要看当时的环境吧，在冷热兵器交替的年代，而且还是远东，骑兵保留一些铠甲和足够的肉搏能力还是非 ...

马刀我觉得 65 式很好啊，劈砍直刺都可以啊。。。

**9f0a532253798564.jpg** _(80.17 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-25 20:36 上传

---

czwzhy 于 2012-4-25 20:44:43 发表了：

认为临高会一直缺马，是难以理解的

10 年内还不开展大陆攻略吗，大量的辎重和后勤需求需要巨量的马匹，广袤的战区需要相当数量的骑兵

如果不从现在开始着手解决马匹的问题，只能认为元老院是不够格的

---

zi\_ 于 2012-4-25 20:51:05 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-25 20:36
>
> 马刀我觉得 65 式很好啊，劈砍直刺都可以啊。。。

对于训练有素的人员来说，当然是这样的更好。但是直马刀有个问题，就是对于劈砍手法要求高，挥砍的时候需要更专注于刀刃的切入角度。更弯和更宽阔的马刀，因为重心位置问题，相对来说只需要本能的劈砍动作，刀刃的切入角度就已经很对头了。

---

不想写作业 于 2012-4-25 20:55:21 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-25 09:48
>
> 济州岛的马啊。。。不说有几千匹吗？怎么分最后也能拿凑出一个骑兵团 1000 来匹战马吧？

不止几千匹，在 1702 年，济州岛上光国有的马就有 9300 多匹，还有很多私人所有的马呢。当然，这里面适合做战马的比例并不高。

---

pkha 于 2012-4-25 21:25:47 发表了：

有了济州这样一个良好的草场和大量的母马，临高做品种选育和饲养要容易多了。

---

百变熊猫 于 2012-4-25 22:13:25 发表了：

> pkha 发表于 2012-4-25 21:25
>
> 有了济州这样一个良好的草场和大量的母马，临高做品种选育和饲养要容易多了。

嘿嘿所以为了骑兵的建立一定占邻济州岛^\_^

---

百变熊猫 于 2012-4-25 22:16:57 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-25 20:16
>
> 武装还是要看当时的环境吧，在冷热兵器交替的年代，而且还是远东，骑兵保留一些铠甲和足够的肉搏能力还是非 ...

刚能看到图片，这个有点像棉甲的感觉，和满清交战后应该能缴获不少的说^_^本熊猫对缴获感觉大好的说^_^

---

大海航行靠三宝 于 2012-4-25 22:32:55 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-25 19:42
>
> 但是根据大陆的悲惨道路。。。。要想快速机动穿插，除了水路就只有组建骑马步兵了。。。。纯游骑。。。基 ...

实际上大家本身就没谈过什么攻坚能力,反正有没让骑兵排队冲锋,只是单纯的侦查骚扰和机动任务搞出来就是典型的猎骑兵和骠骑兵

---

大海航行靠三宝 于 2012-4-25 22:37:02 发表了：

_本帖最后由 大海航行靠三宝 于 2012-4-25 22:44 编辑_

而且显然胸甲骑兵队骑术刀法需求低多多快好省比较适合土著但是对马匹要求高,像这种侦查用轻骑兵反而难搞,那个对个人骑术刀法要求高,其实骑兵的话直接去找个蒙古招降,或者找点边境良家子就行

---

百变熊猫 于 2012-4-25 22:47:28 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2012-4-25 22:32
>
> 实际上大家本身就没谈过什么攻坚能力,反正有没让骑兵排队冲锋,只是单纯的侦查骚扰和机动任务搞出来就是典 ...

其实好的游骑训练才是最难的，战马里的英军就被阿三的侦查兵坑了

---

pkha 于 2012-4-25 22:56:57 发表了：

侦查用轻骑兵反而难搞,那个对个人骑术刀法要求高

这个言论真心碉堡

---

百变熊猫 于 2012-4-25 23:07:39 发表了：

> pkha 发表于 2012-4-25 22:56
>
> 侦查用轻骑兵反而难搞,那个对个人骑术刀法要求高
>
> 这个言论真心碉堡

侦查的游骑兵在古代军队里历来是最精锐的部分，明朝的夜不归，辽金硬探 拦马都是属于撒出去能形成几十里战场遮蔽的同学^_^对于临高的游逸骑兵来说，包括绘图 侦查 审讯等等都要学习，不仅仅是战斗，要有过硬的野外生存能力。。。。科目比只负责战斗的重骑要多^_^

---

大海航行靠三宝 于 2012-4-25 23:17:37 发表了：

> pkha 发表于 2012-4-25 22:56
>
> 侦查用轻骑兵反而难搞,那个对个人骑术刀法要求高
>
> 这个言论真心碉堡

坐等楼上神论

---

卡尼古拉 于 2012-4-26 09:13:49 发表了：

其实也可以去中亚和印度雇佣一些骑兵，自行组建骑兵也不能很快成军的的。

---

zi\_ 于 2012-4-26 09:53:35 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-25 22:16
>
> 刚能看到图片，这个有点像棉甲的感觉，和满清交战后应该能缴获不少的说^_^本熊猫对缴获感觉大好的说^_^

本来就很类似。只不过欧式 brigandine 里面的钢片分布更合理，更贴身轻便罢了。当时明朝人和满清都是这种结构的铠甲。

---

铁十字旗下 于 2012-4-26 09:57:02 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-25 20:16
>
> 武装还是要看当时的环境吧，在冷热兵器交替的年代，而且还是远东，骑兵保留一些铠甲和足够的肉搏能力还是非 ...

以临高的工业水平，轧制板甲反而更简便吧……

---

zi\_ 于 2012-4-26 10:01:35 发表了：

_本帖最后由 zi_ 于 2012-4-26 10:08 编辑\_

不行。这么大面积、这个厚度的冲压成形，形状还这么复杂，就是到了现在小加工厂也做不了。你还是得用技术工人玩加热锻打，价钱不会便宜的。

除非你用这种鬼畜的东西

这个形状简单得多……机械化生产兴许还能拼一下试试看。但是这东西太鬼畜，你确定想穿它么……

---

百变熊猫 于 2012-4-26 14:45:20 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-26 09:53
>
> 本来就很类似。只不过欧式 brigandine 里面的钢片分布更合理，更贴身轻便罢了。当时明朝人和满清都是这种结 ...

那就用缴获的改改吧。。。。。省钱。。。像我们伟大的运输大队长野猪皮同学致敬！

---

百变熊猫 于 2012-4-26 15:01:15 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-26 10:01
>
> 不行。这么大面积、这个厚度的冲压成形，形状还这么复杂，就是到了现在小加工厂也做不了。你还是得用技术工 ...

这个不是给攻城时候掷弹兵的装备吗？^^

---

大海航行靠三宝 于 2012-4-26 16:54:12 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-26 10:01
>
> 不行。这么大面积、这个厚度的冲压成形，形状还这么复杂，就是到了现在小加工厂也做不了。你还是得用技术工 ...

很难么,反正就 2~3 毫米的钢板而已直接冲压的话似乎难度不大

---

大海航行靠三宝 于 2012-4-26 17:13:41 发表了：

按照当时的披甲率会不会出现排成一排拿着狼牙棒捅咕剁的胸甲骑兵排队冲锋

---

铁十字旗下 于 2012-4-26 17:17:49 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-26 10:01
>
> 不行。这么大面积、这个厚度的冲压成形，形状还这么复杂，就是到了现在小加工厂也做不了。你还是得用技术工 ...

我是说轧，不是冲。

较软的低碳钢轧制成型，再进行表面渗碳硬化。

---

samoy 于 2012-4-26 19:09:54 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-25 20:36
>
> 马刀我觉得 65 式很好啊，劈砍直刺都可以啊。。。

那里能买 65，求 pm

---

闲--人 于 2012-4-26 20:50:01 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-25 23:07
>
> 侦查的游骑兵在古代军队里历来是最精锐的部分，明朝的夜不归，辽金硬探 拦马都是属于撒出去能形成几十里战 ...

由特侦队做教导，培训陆军中的可靠土著精锐。以后战场遮蔽就可以不再出动特侦队了。

---

百变熊猫 于 2012-4-26 21:34:07 发表了：

> 闲--人 发表于 2012-4-26 20:50
>
> 由特侦队做教导，培训陆军中的可靠土著精锐。以后战场遮蔽就可以不再出动特侦队了。

同同意啊，游骑以后能充当师属侦查营的存在了

---

塞那提斯 于 2012-4-26 21:37:32 发表了：

_本帖最后由 塞那提斯 于 2012-4-26 21:37 编辑_

> 百变熊猫 发表于 2012-4-26 21:34
>
> 同同意啊，游骑以后能充当师属侦查营的存在了

等到了这个级别的会战。战场遮蔽就是理念话的东西了

---

百变熊猫 于 2012-4-26 22:09:25 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-4-26 21:37
>
> 等到了这个级别的会战。战场遮蔽就是理念话的东西了

平时可以洒出去当尖兵，战时集中起来可以执行追击迂回等战术

---

zi\_ 于 2012-4-26 22:13:16 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-26 17:17
>
> 我是说轧，不是冲。
>
> 较软的低碳钢轧制成型，再进行表面渗碳硬化。

轧辊做不出这个形状来 也就是做出个板子来，成型问题你解决不了。

胸甲的曲面非常复杂

---

zi\_ 于 2012-4-26 22:15:44 发表了：

_本帖最后由 zi_ 于 2012-4-26 22:34 编辑\_

> 大海航行靠三宝 发表于 2012-4-26 16:54
>
> 很难么,反正就 2~3 毫米的钢板而已直接冲压的话似乎难度不大

面积太大 除非你加热之后玩模具锻 但是高质量的模具钢你做不出。 而且模具做起来麻烦又超贵。

老老实实手工自由锻反而还省事些。

这也就是为啥现在市场上一件环环铆接的锁子甲也不过千儿来刀，一件品相堪用的板甲仍然要好几千刀的缘故。

另外，扎甲现在市场价格大约是美帝工厂每个甲片 3 软妹币，天朝工厂 1 软妹币。 一件维京时期的扎甲胸甲大约三五百片，一件宋代重型扎甲大约两千多片。

这是现代金属加工厂的价格，临高的技术水平价格要翻几倍

---

塞那提斯 于 2012-4-26 22:24:51 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-4-26 22:09
>
> 平时可以洒出去当尖兵，战时集中起来可以执行追击迂回等战术

人可以隐蔽观察，马可不行，要是远距离望望，那还是比哪的马溜的快。

作为尖兵的话，教会精锐部队骑马机动就好了，SO，还是老实上龙骑兵吧，奇怪的想法不要有

---

de9000 于 2012-4-26 22:35:42 发表了：

做为元老，以后的某地总督的我，应该可以组建一支胸甲骑兵来做为卫队吧

---

铁十字旗下 于 2012-4-26 22:51:52 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-26 22:13
>
> 轧辊做不出这个形状来 也就是做出个板子来，成型问题你解决不了。
>
> 胸甲的曲面非常复杂

可以很复杂，像这样

**castilla-and-leon-breastplate-with-fleur-de-lys.jpg** _(57.16 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-26 22:50 上传

和这样

**A Soldiers armour.jpg** _(58.07 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-26 22:50 上传

也可以比较简单，像这样

**sz910931.jpg** _(70.72 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-26 22:50 上传

和这样

**dsc_041.jpg** _(84.88 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-26 22:50 上传

当然也能极度简单像这样

**20101125103724808.jpg** _(50.05 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-26 22:50 上传

---

bosskong 于 2012-4-26 23:16:47 发表了：

_本帖最后由 bosskong 于 2012-4-26 23:48 编辑_

吃饱撑的，组建什么骑兵啊。临高老爷对明王朝的武器代差总比八国联军对大清朝高吧。有一只骡马化的部队能够拉着大量的物资南征北战就不错了，毕竟从海南再往山西之类的地方拉弹药不是那么轻松的事情，得带够带足。一个团有个骑兵连具备些侦查、通信等功能就可以了。

临高老爷老爷们核心人口人口那么少，可以在早期前二十年只占领东亚国家最繁华的地段，比如日本、中国本部、朝鲜、越南、菲律宾甚至离海南比较近的马来西亚等，培育核心力量。这个时代需要更多的是文总的海军和能够深入内陆的小火轮。至于中东、近东，完全可以组建大量的皇协军由第二代临高少爷们去制服。

第一、临高老爷们穿越时已经接近三十岁了，身边没有真正懂的骑兵的人，一只大规模骑兵建成已经是五年之后的事情吧？那时候东南半壁应该占领不少了吧？那时候大家都快 35 岁了，老爷们也该在大城市歇息歇息了。试问？谁还愿意在医疗条件，交通条件如此差的 17 世纪去非洲？去西伯利亚？去澳大利亚？

第二、还有经常骑马的男人往往会影响性能力，道理大家应该懂点吧。

第三、南方多水其实不大适合大规模骑兵。华北本已经一点就着，没有必要带太多本部人马过去，到了那边有一只临高过去的甲等骡马化部队，几只新组建的皇协军足以扫荡东西，一番武力示威占领中原之后。到时候有了足够人马、物质。若是还有老爷愿意折腾生活，再去组建一只骑兵部队，真的也不迟。西北、西南次第平，至于新疆、东北等地的占领都是顺其自然的事情。

---

铁十字旗下 于 2012-4-26 23:17:55 发表了：

> bosskong 发表于 2012-4-26 23:16
>
> 吃饱撑的，组建什么骑兵啊老爷对明王朝的武器代差总比八国联军对大清朝高吧。组建一只骑兵所用的钱不如用在 ...

八国联军也编有骑兵部队……

---

knifers 于 2012-4-26 23:38:23 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2012-4-26 23:39 编辑_

> bosskong 发表于 2012-4-26 23:16
>
> 吃饱撑的，组建什么骑兵啊老爷对明王朝的武器代差总比八国联军对大清朝高吧。组建一只骑兵所用的钱不如用在 ...

场景一.&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;－－报告。。二十里之外有小股敌军袭击了运输队。。

选择１－－赶快点个步兵连前去增援。

三个小时后。。

－－报告。。步兵连到达了，但敌人已经消灭了运输队后跑掉了。

选择２－－赶快调骑兵连过去。。

半个小时后

－－报告。。骑兵连已经抵达了现场，并配合运输队将敌人消灭了。。

场景二。。

－－报告，半小时前敌人一小股骑兵烧了某某村子，现在正在离开。。

选择１。－－速派一个步兵连前去追击这股敌人。。

--步兵追骑兵?

--对，骑兵战略机动性比不上步兵，我们的步兵连一星期后就能追上敌人。。。。

选择 2..

--速派骑兵连前去追击。。

几个小时后。。

－－报告。。骑兵连追上了敌军并将其歼灭了。。

&nbsp;&nbsp;

---

zi\_ 于 2012-4-27 08:38:49 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-26 22:51
>
> 可以很复杂，像这样
>
> 和这样

这里面只有罗马人的那一身可以用卷板机做，但是那玩意防护力撑死也就简单扎甲的程度

其他东西都要锻打。

---

百变熊猫 于 2012-4-27 08:51:08 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-27 08:38
>
> 这里面只有罗马人的那一身可以用卷板机做，但是那玩意防护力撑死也就简单扎甲的程度
>
> 其他东西都要锻打 ...

对了皮甲的防护能能力能有多少呢？能抗住流矢吗？

---

铁十字旗下 于 2012-4-27 09:09:37 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-27 08:38
>
> 这里面只有罗马人的那一身可以用卷板机做，但是那玩意防护力撑死也就简单扎甲的程度
>
> 其他东西都要锻打 ...

要不要我做个加工示意图让你知道怎么用卷板机制作甲片，再铆接成类似第四图的整体式胸甲？

而且第五图的胸甲就是两个平面加一个折角，实际操作中可用曲面代替折角，就这样简单你还说必须锻打，这不睁眼说瞎话吗？

至于罗马板环甲的防御力问题，加强厚度、提高材质难道还解决不了？

---

zi\_ 于 2012-4-27 09:37:40 发表了：

你最好说话别夹枪带棒的。这习惯不好

你贴的那身 husar‘s armour 每一片都不是简单的几何形状，不仅径向卷合，而且纵向也是有曲度的。否则做出来的就是个油桶而不是贴身的铠甲。最后那个 body armour 其实是个油桶，那是做出来挡圆头整装弹的……这种东西是很坚固，但是穿着非常不舒服，严重限制身体的活动能力。铠甲并不是保险柜，你穿成这样打肉搏只可能死得更快。

另外罗马的龙虾防御性能不好不是因为甲片的问题，而是甲片连接的问题。龙虾的环片是由背后柔软的皮条连接的，所以整体是个柔软的铠甲，而无法做到板甲坚固的整体强度。你把甲片弄得再厚也是枉然。

---

眉间尺 于 2012-4-27 09:42:07 发表了：

我觉得临高最适合的骑兵类型应该是哥萨克吧，直接利用满族和蒙古擅长骑术的战士，给几眼火枪，作为轻骑兵掠阵和掩杀，并且实施战略机动，比花大钱搞龙骑兵什么的划算多了吧，要培养一个会骑马的得他妈多久啊。

---

铁十字旗下 于 2012-4-27 09:46:20 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-27 09:37
>
> 你最好说话别夹枪带棒的。这习惯不好
>
> 你贴的那身 husar‘s armour 每一片都不是简单的几何形状，不仅径向卷 ...

没有单纯模仿其中任何一种的意思。

而是以此为综合参考，制作符合临高生产条件的胸甲。

例如，采用板环甲的甲片结构，结合翼骑兵胸甲的铆接结构，制作两片式的壳体式胸甲。

或者采用最后一图的设计模式，以冷兵器为防御目标，削减厚度和长度，使之适合骑兵使用。

这些结构，都是临高的机加工水平能够制造的。

---

铁十字旗下 于 2012-4-27 09:48:45 发表了：

> 眉间尺 发表于 2012-4-27 09:42
>
> 我觉得临高最适合的骑兵类型应该是哥萨克吧，直接利用满族和蒙古擅长骑术的战士，给几眼火枪，作为轻骑兵掠 ...

帝国的衰败，始于采用异族雇佣军。

没有经过临高思想改造的人才，没有使用的价值。

而且，近现代的例子表明，以科学的方法研究实践，工业文明也可以训练出优秀的轻骑兵。

---

眉间尺 于 2012-4-27 10:43:09 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-27 09:48
>
> 帝国的衰败，始于采用异族雇佣军。
>
> 没有经过临高思想改造的人才，没有使用的价值。
>
> 而且，近现代的例子 ...

仆从军，消耗品而已，当帝国就得有帝国的范儿，看看人米帝仆从军怎么用的。

再说还有苏联红色哥萨克呢，洗脑花的时间比训练骑术的时间少多了。

临高的战五渣要是连仆从军都不敢用，赶紧固守两岛终老一身得了，帝国的旗子也下了吧，玷污帝国的称呼。

---

de9000 于 2012-4-27 10:58:13 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-27 09:48
>
> 帝国的衰败，始于采用异族雇佣军。
>
> 没有经过临高思想改造的人才，没有使用的价值。
>
> 而且，近现代的例子 ...

雇佣军和帝国衰败没啥关系。

以后临高肯定需要雇佣兵的，可以专门组织一个公司来管理，西班牙的骑士，日本的武士和忍者都是不错的雇佣兵

---

zi\_ 于 2012-4-27 11:12:37 发表了：

_本帖最后由 zi_ 于 2012-4-27 11:16 编辑\_

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-27 09:46
>
> 没有单纯模仿其中任何一种的意思。
>
> 而是以此为综合参考，制作符合临高生产条件的胸甲。
>
> 例如，采用板环 ...

不现实。罗马人那身如果能用滑动铆钉铆起来，他们早就这么做了。没有精巧的弧面，你只会得到油桶。对于机加工生产而言性价比最高的甲胄，就是我贴的 brigandine。

骑兵铠甲对身躯的活动能力要求更高，你不看看胸甲骑兵的胸甲，下沿在哪里。这些都绝不是你那油桶能达到的。

---

铁十字旗下 于 2012-4-27 12:41:32 发表了：

_本帖最后由 铁十字旗下 于 2012-4-27 12:42 编辑_

> zi\_ 发表于 2012-4-27 11:12
>
> 不现实。罗马人那身如果能用滑动铆钉铆起来，他们早就这么做了。没有精巧的弧面，你只会得到油桶。对于机 ...

没有弧面，油桶，做不到

有没有计算过镶嵌甲的手工工作量？

---

lepriest 于 2012-4-27 23:54:14 发表了：

“战马”里那种程度的英国轻龙骑兵就足够用了

关键是训练和组织程度，马尔伯勒公爵在西班牙王位继承战争里的骑兵，也就差不多这样的装备，也是无甲+持剑冲锋，实在要发手枪的话，

最多学马尔伯勒公爵，只发三发子弹让他们在给马喂草的时候自卫用

---

大海航行靠三宝 于 2012-5-6 18:44:15 发表了：

> zi\_ 发表于 2012-4-27 11:12
>
> 不现实。罗马人那身如果能用滑动铆钉铆起来，他们早就这么做了。没有精巧的弧面，你只会得到油桶。对于机 ...

机加工最简单的似乎是锁子甲,我看到过有编织锁子甲的机器,只要解决模具问题冲压胸甲显然是最经济的

---

zs1234 于 2012-6-22 23:59:28 发表了：

热兵器时代，养马不划算啊。养马成本太高，有这么多人和精力，搞一些高科技的侦查手段，用步兵一样可以达到包抄和围困的目的。地图精确，情报给力，步兵可以跑过摩托化，更不要说骑兵了。

---

zongcat 于 2012-6-23 07:53:57 发表了：

龙骑兵加一部分猎骑兵

不过龙骑兵是骑马步兵，对骑术和马匹要求不高，不过不能算专业骑兵，用来侦察骚扰不专业

猎骑兵用来侦察骚扰，对骑术和马匹要求高些，但是也没胸甲这样的夯货需求高

适合于中国的国情

---

CIRAS 于 2012-6-23 08:25:44 发表了：

一种就够了 要那么多干嘛

---

百变熊猫 于 2012-6-25 09:43:12 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2012-4-26 17:13
>
> 按照当时的披甲率会不会出现排成一排拿着狼牙棒捅咕剁的胸甲骑兵排队冲锋

....狼牙棒胸甲骑兵？。。。。这个。。。。削未有点不帅气啊。。。。狼牙棒这个东东一是造价便宜。。（你这是要配合元老院消减军费吗？）二是好弄(弄一截木头然后钉一堆钉就好了。。。）。。。但是实际上效果不如马刀^^如果是纯铁的话。。。那种又太重了。。。。

---

百变熊猫 于 2012-6-25 09:45:08 发表了：

> samoy 发表于 2012-4-26 19:09
>
> 那里能买 65，求 pm

网上有卖的。。。但是俺不知道是不是骗子。。。我也想买。。。。

---

百变熊猫 于 2012-6-25 09:47:13 发表了：

> bosskong 发表于 2012-4-26 23:16
>
> 吃饱撑的，组建什么骑兵啊。临高老爷对明王朝的武器代差总比八国联军对大清朝高吧。有一只骡马化的部队能够 ...

。。。。八国联军也有骑兵啊。。。。

---

大海航行靠三宝 于 2012-6-25 18:14:42 发表了：

有人挖临高坟,召唤巴公公锁帖处理

---

锦衣卫纪纲 于 2012-10-29 15:59:27 发表了：

要嘛大队的骑兵啊。。。。直接上轻量化的越野电瓶车。。。

---

平章军国大事 于 2013-5-18 16:22:12 发表了：

长矛龙骑兵和马刀龙骑兵，长矛龙骑兵配胸甲

---

rottenweed 于 2013-5-18 16:56:36 发表了：

临高该复活的是车骑兵和“车骑将军”。

马车拖着马克沁才是王道。

---

城管 PK 拆迁办 于 2013-5-18 19:56:47 发表了：

临高军队可是有带差的，有这么大的技术优势不用，还用骑兵硬冲敌军？

平时骑兵主要进行侦查，遮蔽敌军耳目的任务就可以了！！

另外组件几只独立的骑兵营，步兵击溃敌人后追击，迂回包抄的时候当下骑马步兵就好了！

西方把骑兵分这么细，是因为他们技术水平差不多，所以各种功能的骑兵都需要！

而临高不需要这么复杂，就是类似于师属侦察营的功能！

---

sugarman1202 于 2013-5-19 21:56:53 发表了：

临高的马和人都值钱，用长矛冲刺什么的太危险了。

给骑兵们配发好一点的短枪，或者泵动霰弹枪，靠近了劈头盖脸一顿撸，再调转马头回去装弹，或者提上马刀直接收割。

---

镰刀锤子熊 于 2013-5-20 16:16:13 发表了：

为毛不上霰弹枪·····

---

高超音速鱼雷艇 于 2013-5-21 08:49:19 发表了：

骑兵……十分有必要

---

xxhv 于 2013-6-28 14:11:10 发表了：

骑兵马匹成本太高，补给困难。还是做斥候和传令兵比较好。

---

叶子鱼 于 2013-6-28 22:41:40 发表了：

> rottenweed 发表于 2013-5-18 16:56
>
> 临高该复活的是车骑兵和“车骑将军”。
>
> 马车拖着马克沁才是王道。

**u=3626671196,2471872013&amp;fm=23&amp;gp=0.jpg** _(19.5 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-6-28 22:40 上传

骡马拖带马克沁，敌军骑兵全灭

---

瓦尔基里 于 2013-6-28 22:59:29 发表了：

骑兵这玩意么，给把刀子再来把左轮和卡宾就可以了。以奥宋的军队来说，骑兵根本不需要在战场上正面冲锋，其任务就是战场遮断，追杀溃兵。所以说，轻骑兵就是唯一的选择。说实在的，骑炮兵这玩意根本就是异端。任何战场攻坚任务都是步兵的活。再说现代步兵在行军速度上已经完全超越骑兵了，就算是以后在中亚草原上的征服也以铁道兵和轻步兵为主，奥宋的骑兵也是打下手的。

---

大海航行靠三宝 于 2013-6-29 08:40:45 发表了：

攻略下蒙古以后马不是要多少有多少么

---

国之柱石数王振 于 2013-6-29 09:22:46 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-6-29 09:38 编辑_

> 大海航行靠三宝 发表于 2013-6-29 08:40
>
> 攻略下蒙古以后马不是要多少有多少么

马匹的采购那都是小事，使用成本才是要命的

一个骑兵中队=一个步兵营=一个炮兵连

在后勤补给能力取一个固定值的时候，增加一个骑兵中队 150 骑，就必须减少一个炮兵连 8 门炮，或者减少一个步兵营 800 步兵

---

国之柱石数王振 于 2013-6-29 09:34:19 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-6-29 09:37 编辑_

我們只講三個主要兵種:步兵.騎兵和炮兵.

我們在下面所作的分析基本上屬于戰術范圍,這需要請大家原諒,因為要令我們的思想更加明確,這種分析是必要的.

戰斗是由兩個根本不同的部分組成的:火力戰和白刃戰(或者單個戰斗).后者可能是進攻也可能是防御(進攻和防御在這里當作兩個要素提出來,應當理解為完全絕對的進攻和防御).炮兵很明顯只通過火力戰發揮作用,騎兵只通過單個戰斗發揮作用,步兵則通過以上兩個途徑發揮作用.

在進行單個戰斗時,防御的實質是如扎了根一樣固守原地,進攻的實質是運動.騎兵完全沒有前一種性能,但充分具備后一種性能,因此騎兵只適合進攻.步兵主要具備固守原地的性能,但也并非完全沒有運動的能力.

從各兵種所具備的基本戰斗性能上能看出,,因步兵比其他兩個兵種優越而又全面為步兵是唯一兼備三種基本戰斗性能的兵種.其次還能清楚地看出,三個兵種的聯合在戰爭中能夠更充分地發揮力量,因為人們通過各兵種的聯合可以根據需要來增強步兵所固有的這種或那種戰斗性能.

在現代戰爭中,火力戰顯然起著重大的作用,但是,同樣明顯的是應當把個人對個人的單個戰斗看作是構成戰斗的真正的獨立的基礎.所以,在戰爭中整個軍隊只由炮兵組成是不可思議的.一支只由騎兵組成的軍隊雖然是可以想象的,可是它的作戰力量很小.只由步兵組成一支軍隊,不僅是可以想象的,而且作戰力量也很強.因此,就單獨作戰的能力來說,三個兵種的次序應當是:步兵.騎兵.炮兵.

然而,當三個兵種聯合的時候,每個兵種的重要性的順序就并非這樣了.火力比運動起的作用更大,所以一支軍隊完全沒有騎兵,并不會同完全沒有炮兵那樣削弱力量.

一支只由步兵和炮兵組成的軍隊,同一支由三個兵種組合而成的軍隊作戰,雖然將處于不利的地位,但是,要是有相當數量的步兵代替缺少的騎兵,并在作戰方法上稍作改變,仍可以完成自己的戰術任務.自然,它在前哨勤務方面會有相當多的困難,在進攻時永遠不能猛烈地追擊潰敗的敵人,退卻時則更為艱苦.可是,只這些困難還不致使這支軍隊完全退出戰場.相反,這樣的一支軍隊,在跟只由步兵和騎兵組成的軍隊作戰時,卻能起到很好的作用.而后者要抵抗住三個兵種組成的軍隊,卻是難以想象的.

上面關于每個兵種的重要性的考察,不言而喻,這些是從戰爭中所有相互相似的一般情況中抽象出來的,并且我們并不打算把這個真理運用于各個戰斗的每一具體情況.一個擔任前哨或正在退卻的步兵營,或許寧愿配屬有一個騎兵連,而并不愿意帶幾門火炮.在迅速追擊或迂回潰逃的敵人時,只要騎兵和炮兵則完全不需要步兵,等等.

如果我們將這些考察的結果概括起來,那些就是:

(１)步兵是各兵種中單獨作戰能力最強的兵種;

(２)炮兵是完全沒有單獨作戰能力的兵種;

(３)幾個兵種聯合作戰時步兵是最重要的兵種;

(４)
缺少騎兵影響最小;

(５)三個兵種聯合能夠發揮最大的威力.

既然三個兵種聯合能夠發揮最大的威力,那么人們當然想要發出疑問,什么樣的比例才是絕對恰當的呢?要回答這個問題似乎是不可能的.

要是能夠比較一下建立和維持每個兵種需要消耗的各種力量,然后再比較一下每個兵種在戰爭中所起的作用,那么,或許可以得出一個抽象地表示出來各兵種最恰當比例的肯定的結論.然而,這樣做不過是一種概念游戲.這個比例的第一項就非常難確定:雖然其中的一個因素......財力消耗,是不難算出的,可是其他一個因素......人的生命的價值,卻是誰也不愿意用數字來表示的.

此外,三個兵種中的每一個兵種都要拿國家的某一方面的力量為基礎,例如步兵以人口為基礎,騎兵以馬匹為基礎,炮兵以現有的財力為基礎,這些全是外在的決定性因素.人們只要大概地看看各個民族和各個時期的歷史,就能夠清楚地看到這些因素能起主要的作用.

但是,由于種種原因,我們不能完全沒有一個可以作比較用的標準,所以我們不得不用能計算的因素,即財力消耗,來代替這個比例的整個第一項.在這方面,一般說可以相當精確地指出:
根據通常經驗,一個一百五十匹馬的騎兵連,一個八百人的步兵營和一個八門六磅火炮的炮兵連,其裝備費用和維持費用幾乎是一樣的.

至于這個比例的另一項,即這一個兵種的作用比另一個兵種的作用到底大多少,就更難得出確定的數值了.如果這個數值僅僅是火力決定的,這或許還有可能把它求出來;但是,每個兵種都有自己專門的使命,所以都有自己的活動范圍;而且它們的活動范圍也不是既不能大又不能小那樣固定的;何況,活動范圍的大小所能引起的只是作戰方法的某些形式上的變化,并不會附帶來什么嚴重的不利.

人們常常談到經驗在這方面提供的根據,認為從戰史中能找到足夠的根據來確定各兵種的比例.但是,任何人都不能不承認,這只不過一種空談,它并非以事物的本質和必然性為依據的,所以在研究性的考察中可以不考慮它.

哪怕我們能夠為各兵種最恰當的比例設想出一個肯定的數值,這個數值也是一個無法求出的Ｘ,因而這樣做只不過是概念游戲而已.雖然如此,我們還是能說明,同一個兵種在數量上比對方占很大優勢時或處于很大劣勢時將會產生怎樣的影響.

炮兵可以增強火力,是各兵種中最可怕的兵種
.軍隊缺少它就會相當顯著地削弱自己的威力.從另一方面來看,它也是運動最困難的兵種,它能讓軍隊變得相當不靈活.此外,炮兵因為不能進行單個戰斗,所以經常需要部隊掩護,要是炮兵過多,由于配屬給它的掩護部隊不能處處抗擊敵軍的攻擊,炮兵就通常會落到敵人手中,從而帶來新的不利(三個兵種中唯有炮兵有這種不利):炮兵的最重要裝備......火炮和彈藥車有可能會立刻被敵人用來對付我們.

騎兵可以加強軍隊的運動能力.如果騎兵過少,一切行動就肯定會變慢(徒步),各種行動就必須更加謹慎地加以組織,戰爭要素的燃燒的種種速度就會減低.這樣,勝利的豐富果實就不能用大鐮刀而只能用小鐮刀進行收割了.

騎兵過多,自然不能認為軍隊的力量就會受到直接的削弱,也不能認為軍隊的內部比例就不恰當,可是,給養方面的困難增加了,軍隊的力量顯然會受到間接的削弱.而且要知道,少用一萬名過多的騎兵,就能多用五萬名步兵.

由于某個兵種比例不當而產生的上述特點,對于在狹義上而言的軍事藝術來說則更為重要,因為狹義的軍事藝術是研究運用現有軍隊的學問.并且,現有的軍隊交給一個統帥指揮時,往往各兵種的比例已定,統帥在這方面不能起多大作用.

因此,如果說某個兵種比例不當會令作戰的特點產生什么變化,那么這種變化就是:

炮兵過多,作戰必然帶有更多的防御性和被動性.在這種情形下,必須更多地利用堅固的陣地.大的地形障礙,甚至是山地陣地,能方便利用地形障礙防衛和保護大量炮兵,讓敵軍前來自取滅亡.整個戰爭就將以穩重而又緩慢的步伐進行.

相反,炮兵不足時,我們將主要采用進攻的.積極的和運動的原則.行軍.吃苦耐勞就成為了我們的特殊的武器.于是,戰爭顯得更復雜,更活躍,更曲折.大的軍事行動將化為許多小的軍事行動.

在騎兵非常多的情況下,我們將尋找廣闊的平原并樂于采取大規模的運動.我們可以同敵人保持較遠的距離,讓自己得到較長時間的和較舒適的休息,而不使敵人有這樣的條件.我們由于控制著空間,因此敢于進行較大膽的迂回以及比較冒險的運動.只要牽制性攻擊和奔襲還是有用的輔助手段,我們就能很容易地使用它們.

騎兵嚴重缺乏會跟炮兵過多那樣減弱軍隊的運動能力,可是不能象炮兵過多那樣增強軍隊的火力.在這種情形下,小心和慎重就成了戰爭的主要特點.一直接近敵人,以便經常監視敵人;避免作迅速的,特別是倉卒的運動;到處以集中得非常好的兵力緩慢前進;寧肯進行防御和選擇復雜的地形,必須進攻時就直搗敵軍的重心,這些都是在這種情況下的自然傾向.

作戰方式因為某一兵種過多或過少所發生的上述變化極少是這樣的全面和徹底,以致只這種變化就決定了整個行動的方向.采取戰略進攻還是戰略防御,在這個戰區還是在那個戰區,進行主力會戰還是采取別的作戰手段,這些完全取決于其他更重要的條件.如果人們認為不是這樣,那么他們恐怕至少是將次要問題當成主要問題了.但是,雖然主要問題已經根據其他原因決定了,某一兵種過多或者過少總還會起一定的影響,因為,在戰爭的各個階段和各個具體活動中,人們在進攻時也有可能是小心的和慎重的,而在防御時也有可能是大膽和富有進取精神的,等等.

另一方面,戰爭的特點也可以對兵種的比例產生出了顯著的影響.

第一.依靠后備軍和民軍進行的民眾戰爭,自然只能建立大量的步兵.因為這種戰爭中,裝備比人員缺乏,而且裝備也只能是一些最為必需的東西,所以,人們很容易想到建立一個炮兵連(八門火炮)的費用可以用來營建兩三個步兵營,而并非建立一個步兵營.

第二.兵
力小的一方同兵力大的一方作戰時,如果不能從民眾武裝或與此相似的后備軍制度中尋求出路,那么,擴大炮兵自然就是兵力小的一方謀求同敵人保持均勢的最簡捷的手段
,因為這樣既能節省人力,又能加強自己軍隊的最重要的因素......火力.加之,兵力小的一方的戰區本來就有許多是小的,所以炮兵更為適用.腓特烈大帝在七年戰爭的最后幾年就曾經采用過這種手段.

第三.騎兵是適于進行運動和大規模決戰的兵種.所以,在戰區遼闊.需要廣泛機動和企圖進行決定性打擊時,讓騎兵超過一般的比例是很重要的.拿破侖正好是在這方面提供了一個范例.

進攻和防御本身對兵種比例事實上沒有什么影響,這在以后我們講到軍事行動的這兩種形式時就會說清楚.在這里我們只先說明一點,進攻者以及防御者往往都在一個空間內行動,并且他們都可能有同樣的決戰的意圖,至少在許多情況下是這樣.關于這個問題我們可以回憶一下１８１２年的戰局.

人們通常認為,在中世紀騎兵要比步兵多得多,以后,直到今天,騎兵所占的比重就逐漸減少了.這種看法至少有一部分完全是出于誤解.若是人們仔細研究有關中世紀軍隊的比較精確的資料,那么就會看到,平均說來,那時騎兵在數量上所占的比例并不很大.我們只需回憶一下十字軍的步兵數量或者德意志皇帝遠征羅馬時的步兵數量就夠了.但是,當時騎兵的重要性卻大得多.騎兵是一個較強的兵種,是由民族中最優秀的一部分人組成的,以致它的數量雖然始終很少,可是依然被看作是主要兵種,而步兵卻不受重視,幾乎無人提及,因此,人們就產生了當時步兵十分少的看法.那時,在德國.法國和意大利等國國內發生的一些顯得規模小的軍事沖突中,一支數量不大的軍隊完全由騎兵編成的情況的確比今天常見得多.由于騎兵在當時是主要兵種,因此這并沒有什么矛盾.但是,如果我們看到人數眾多的大軍隊的一般情況,那就會確定上述情況不能作為說明問題的根本依據.一直等到在戰爭中停止了一切封建隸屬關系,戰爭開始由募兵和傭兵來進行,也即是說戰爭開始依靠金錢和征募進行以來,即在三十年戰爭和路易十四的戰爭時期,才停止使用用處不大的大量步兵.并且,如果不是火器的顯著改進使步兵的重要性提高了,所以步兵在比例上全部保持了某種程度的優勢,那么也許又會恢復到完全用騎兵作戰的局面了.在此時期,步兵同騎兵的比例是:步兵較少時為一比一,步兵較多時為三比一.

這之后,
隨著火器的不斷改進,騎兵日益喪失其原本就有的重要性,
實際上這已經極為清楚,只是必須說明,火器的改進不光是指武器本身和使用武器的技能的改進,而且是指備有這種武器的部隊的使用的改進.在莫爾維次會戰中,普魯士軍隊所有的射擊技能達到了最高的水平,到目前還沒有誰能夠超過這個水平.可是,在復雜的地形上使用步兵和在散兵戰中使用火器,卻是后來才發展起來的,應當看作是火力戰方面一個巨大的進步.

因此,我們認為,騎兵所占的比例變化很小,它的重要性卻有十分大的變化.這看來是矛盾的,但實際上并不矛盾.中世紀軍隊中步兵的數量因此很多,并非由步兵同騎兵的內在關系決定的,而是因為不能編入費用非常大的騎兵里的人全部編入了步兵,因此,這只是一種不得已的辦法.騎兵的數量如果只根據騎兵本身的價值來決定,那么再多也不會嫌多.這樣就能理解,為什么騎兵的重要性雖然在不斷降低,但騎兵始終能夠保持一定的價值和在這樣長的時期中一直保持著這個比數.

事實上,至少從奧地利王位繼承戰爭以來,騎兵同步兵的比例根本沒什么變化,始終保持在一比四.一比五和一比六之間,這一點是似乎不注意的.這種情況好象表明,這樣的比例正好滿足了自然的要求,它正是那個無法直接求得的數值.可是,我們對這一點表示懷疑,而且認為,在許多最著名的事件中騎兵的數量之所以那樣多,顯然是其他原因造成的.

俄國和奧地利就是能說明這個問題的國家,因為這些國家還保存著韃靼制度的殘余.拿破侖為了實現自己的目的向來不嫌兵多.當他利用征兵制征兵征到相當大的限度以后,就只有用增加輔助兵種的辦法來加強自己的軍隊,因為這樣做主要的是要花錢而不是增加人.另外,在拿破侖的一些規模極大的戰局中,騎兵所起的作用比在一般情況下更大,這一點也是不容忽略的.

大家知道,腓特烈大帝曾經精打細算,以便替他的國家節省下每個新兵.盡量用外國的力量來維持龐大的軍隊,這是他主要的打算.要是考慮到,當時他的國土本來很狹小,再除去普魯士以及威斯特伐利亞的各省,那么我們就會了解,他這樣做是有多種原因的.

除了需要的人數比較少這一點以外,騎兵用征募的辦法也很容易補充,而且腓特烈大帝的作戰方法是以運動方面的優勢為基礎的,因而一直到七年戰爭末期,雖然他的步兵有所減少,而騎兵卻依然不斷增多.即使如此,在七年戰爭完成的時候,他戰場上的騎兵的數量也只勉強達到步兵的四分之一強.

但是,在我們講的整個這個時期里,騎兵數量非常少可是獲得勝利的戰例也不是很少的.最著名的例子是大格爾申會戰.假如只計算參加戰斗的師,那么拿破侖當時有十萬人,其中騎兵五千人,步兵九萬人;聯軍有七萬人,中間騎兵二萬五千人,步兵四萬人.也就是說,拿破侖少兩萬名騎兵,只多五萬名步兵,按通常道理說他應當多十萬名步兵.既然拿破侖以這么大的優勢的步兵就取得了會戰的勝利,那么我們不妨也要問一下,假如當時步兵的對比是十四萬對四萬,難道他就有可能失敗嗎?

當然,聯軍騎兵的優勢的巨大作用在會戰以后立刻就充分顯示出來了,拿破侖在會戰以后幾乎沒有獲得任何戰利品.由此可見,會戰的勝利并不等于一切,難道獲得勝利不總是主要的事情嗎?

在進行了這些考察之后,我們就很難相信騎兵和步兵八十年來所形成以及保持的比例是恰當的,都是根據它們的絕對價值得出的.相反,我們認為這兩個兵種的比例經過多次的變動之后,將來還要跟目前一樣繼續變化,并且騎兵的絕對數量最后將大大減少.

至于炮兵,自從發明了火炮以后,火炮自然而然是隨著火炮重量的減輕和構造的日益完善而增多的.然而,從腓特烈大帝時代以來,火炮的數量差不多常常保持著每千人兩門或三門的比例.這當然是戰局開始時的比例,這是因為在戰局過程中炮兵的損失不會象步兵那樣大,所以在戰局結束時,火炮的比例會明顯增大,可能達到每千人三門.四門乃至五門.至于這個比例是否恰當,火炮的數量能不能繼續增多而不致于會在總的方面不利于作戰,這些問題只能靠經驗才能解決.

現在我們把整個考察的主要結論歸納如下:

(１)
步兵是主要兵種,其他兩個兵種從屬于它.
　　(２)騎兵和炮兵不足時,能在作戰指揮上通過更高的藝術以及更積極的活動得到一定程度的彌補,但這必須以步兵比對方強大得多作為前提,并且步兵越是精良,就越可能達到這一點.

(３)
炮兵比騎兵更加不可缺少,正是因為炮兵是主要的火力,并且在戰斗中炮兵同步兵的關系更為密切.
　　(４)總之,就火力來說,炮兵是最強有力的兵種,而騎兵顯然是最弱的兵種.所以,人們必須經常考慮:
在不致產生不利影響的前提下炮兵最多可以多到什么程度,騎兵能少到什么程度.

---
